[OGCIO]「安心出行」開放源碼疑問拆解

網上又有啲一知半解嘅言論提到「安心出行」應該使用開放源碼(Open Source)。我哋想喺度講清楚🔊

首先，Google同Apple嘅Exposure Notification (GAEN) 嘅核心技術係由Google同Apple擁有，技術規格(technical specifications)係開放嘅，但源碼並不是全部開放，而且只供授權嘅政府機關使用GAEN 嘅 API。 事實上，其他一啲地方確實有開放抗疫app嘅源碼，但不包括GAEN嘅核心部分。

況且，開放源碼涉及由開發程式嘅公司同我哋大學夥伴研發團隊提供嘅軟件，當中知識產權必須得到保護。更重要係開放源碼亦會觸及程式嘅保安設計，對程式同用戶儲存嘅出行紀錄構成資訊安全風險。開放源碼不但無助解決這些人嘅疑問，有可能會帶來更多問題。

我哋認為，使用行之有效嘅方法進行獨立第三方保安風險評估及審計同個人私隱影響評估（包括 code review），加埋各個appstore非常嚴謹嘅保護個人私隱驗證係最穩妥嘅做法。

開放源碼要promote，但係不是萬能匙，現時技術上要驗證Google Play 及Apple App Store嘅app跟開放源碼相同非常困難。現時亦沒有標準嘅reproducible builds 技術，不能保證appstore上面嘅app同開放源碼嘅source code一模一樣。儘管如此，我哋會參考GAEN嘅做法，將「安心出行」嘅technical specifications 盡量公開（涉及知識產權同資訊安全風險嘅部分除外），以做到透明公開。提出問題嘅人，歡迎參考遲啲發放嘅「安心出行」specifications，亦歡迎俾建議我哋去進一步增強「安心出行」嘅功能💪💪

#安心出行 #護己護人 #同心抗疫 #資科辦 #OGCIO See Less

post by
香港衙門資訊科技總監辦公室
Office of the Government Chief Information Officer

仲死撐唔open source俾人audit之餘仲屌open source 會俾人hack

OGCIO

最穩妥既做法係直接搞社會信用系統

一知半解？
你地共產黨一舉高屎忽
全世界人都知你做緊乜啦

即使蛋糕店肯公開蛋糕配方
唔保證佢賣嘅蛋糕一定係呢個配方

btw 儘量公開technical specification
例如有麵粉、酵母、焗爐

一知半解坊間啲it佬勁過你班垃圾多多聲啦

總之唔會裝安心出含

其實有docker做CD/CI, 當然佢都可以係app store submit果陣出貓既

Copy 返我自己嘅post

用open source就冇license？IT狗整咁多叫GNU/MIT/Apache license都俾人無視，真係當人係狗

是但search都搵到各大government都有open-source contact tracing app
英國：
印度：
意大利：
德國：
加拿大：
星加坡／紐西蘭／澳州：

technical specification: 中科院電腦一部

其實有d有專利既核心library都唔一定要open source,但成個app都用知識產權去spin就講唔通

即係講到明，而家已經係講一套做另一套

政府d software曲狗屎咁亂驚嚇親人姐雖然多數都係outsource比人做

利申：係政府做緊

我哋認為，使用行之有效嘅方法進行獨立第三方保安風險評估及審計同個人私隱影響評估（包括 code review）

自己pr自己review?

英國做到香港唔敢做

更重要係開放源碼亦會觸及程式嘅保安設計，對程式同用戶儲存嘅出行紀錄構成資訊安全風險。

你真係唔識架喎

直接fork抄功課都唔做

條友真係唔識架wor

當人戇鳩

咁撚多嗲做乜鳩直接話我地港共唔想畀你知我哋整緊信用系統咪得

Security through obscurity
屌那星大學都唔係咁教啦
成班垃圾歪理連篇 狗嚟

要求open source 就要比， 咁個個咪好唔得閒? 我而家要連登code, 蘋果動code 即刻比我！ 係咪咁？ 開咗先例就大獲

on 9 仔
依家政府野梗係要公開透明
重要有咁多人懷疑
好應該open source

lihkg 蘋果私人公司
有廣告收益點比較啊

你係藍絲定黑狗啊?

open唔open都係得弱智 / 支畜 / 警畜先會信架啦

安心出行係政府逼大家用

但你有權唔睇連狗，有權唔睇毒果

同埋連狗同埋毒果有網頁版

宜家用網頁版覆你

政府可以繼續close source, 但咁樣做就唔好逼人用

blocked user嚟

其實o唔open好閒
不過啲藉口好on9

聽講德國果個都開放左任人驗個夠wor

pin呢個啦

用公帑整既野, d錢俾我既俾, 我要睇得返d code天經地義, 如果你份contract寫無個source code擁有權係開發者唔係政府既你咪講明囉

即係連講一套做一套都懶得去做

點解spec就一定同app store上面個app一致？

安心出行唔係必需，紙都得

on9 仔
政府部門一定要安心scan 啊
重想點兜啊

政府發言人今日（二月十日）宣布，由三月一日起，政府員工和市民進入政府大樓或辦公室前，必須使用「安心出行」流動應用程式。

得啦
咪唔裝囉

政府用公帑整舊野出黎，市民要求公開資料係非常合理

正苦到今時今日都仲未有一套正常嘅API放出黎做open data就知外行管內行

仲要係講明係會做tracing，咁我想知你點做都合理
連Monkeypore都open source

佢講呢啲係畀啲唔識IT& 藍屍聽

根本係一慣正苦PR手法，點知比人串返轉頭，仲無晒聲出

telegram reproducible builds表示。。。。

死機電佬
連open source同ip分別都唔識
死返去整電梯 裝ICQ啦

呢類app 根本係泄及公眾利益，唔應該用知識產權黎做護盾！！

姿科乜乜辨個個腦裝屎眼呀

高手在連登， 話唔定你open source 左個app , 其他人會幫你汁下d曲，可能仲行得順左又勁左呢....

而家係多數人不信任政苦。。。
政苦又要你裝app 先可以食晚巿餐。。。

咁你公開源碼作為交換信心條件，有幾唔得閒呀。。。。

況且，開放源碼涉及由開發程式嘅公司同我哋大學夥伴研發團隊提供嘅軟件，當中知識產權必須得到保護。更重要係開放源碼亦會觸及程式嘅保安設計，對程式同用戶儲存嘅出行紀錄構成資訊安全風險。

又話只儲存手機，有咩資訊安全風險

已封鎖會員 - dULTuAnD

一早block左